<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://cathinerunningblog.github.io/</id>
    <title>I JUST WANNA RUN!</title>
    <updated>2020-11-23T22:43:42.556Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://cathinerunningblog.github.io/"/>
    <link rel="self" href="https://cathinerunningblog.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>One run can change your day ; Many runs can change your life.</subtitle>
    <logo>https://cathinerunningblog.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://cathinerunningblog.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, I JUST WANNA RUN!</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Cathine的跑步日志4--跑步治愈一切]]></title>
        <id>https://cathinerunningblog.github.io/post/cathine-de-pao-bu-ri-zhi-4-pao-bu-zhi-yu-yi-qie/</id>
        <link href="https://cathinerunningblog.github.io/post/cathine-de-pao-bu-ri-zhi-4-pao-bu-zhi-yu-yi-qie/">
        </link>
        <updated>2020-11-22T00:30:40.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<pre><code> 昨晚睡前心情并不舒畅, 甚至有点堵, 手机里播放着的钢琴曲却起不到一点催眠作用. 但一想到下周要做近视手术便强迫自己清空大脑, 闭眼入睡. 夜里醒来两次都以为到点起床跑步了, 但也才一点和三点. 在想着什么, 但好像什么也没想.
   五点醒来, 躺在床上睁眼盯着抬腿就可触碰的天花, 似乎白白的墙面上写着自己想要的答案. 起来穿上跑鞋吧, 在跑步中卸下扰人的心事, 寻回内心的宁静. 从今天开始一周内都不能戴隐形眼镜跑了, 少了这一part跑前准备就省时多了. 最近应该慢下来跑, 让双腿少受伤. 真正热爱跑步的人不会一味追求速度和跑量的提升而忽略身体的接受程度. 把配速调整到6'20''左右, 腿部的不适减少了, 心率也随着降低, 跑得更轻松了. 
   脑海里渐渐回想昨晚发生的一切, 不知是否例假前情绪波动, 还是出于真心想法, 我对倪夏说出了自己对我们之间的日常联系的感受, 乏味机械没有温度, 没有继续下去的必要, 言外之一就是劝他放弃. 人生很多事情要试过之后才知道有没有意义. 他解释是因为最近忙没能好好联系, 我顿时为自己的情绪化有点内疚, 上次跑步才反思过自己对别人冰冷的态度却又期待别人报以热情的矛盾心理. 但随后当他问我是不是遇上了喜欢的人并且祝福我的时候, 我极其沮丧和失望. 师姐说得对啊, 遇上真正喜欢的人那么容易吗? 要是真的话, 还会每天回应你的嘘寒问暖吗? 还会一直单身到现在吗? 你是想从我口中得到否定的答案吗. 很不幸你遇上了对任何事都不屑于过多解释的我, 不被理解的时候也不少. 懂你的人不言而喻, 不懂你的人百口莫辩. 其实谈话中我得到了我想要的回答, 你说就算我放弃你你也不会放弃, 我意识到要终止谈话, 以免不安的情绪蔓延而作出不经思考的决定, 便道了晚安. 或许明天会回到昨晚以前的相处模式, 你定时问候, 我冷冷回应, 待到我去成都. 你很疑惑, 不是说好等我去成都吗? 怎么又叫你放弃呢? 我也很疑惑呢, 我也会问自己想要得到什么, 证明什么. 还没开始怎么就患得患失呢? 你大概也很想知道你在我心目中的分量, 于是再一次冒着中断我们关系的风险说, 如果想要你不倔强, 那就删掉你. 我毫不迟疑的把你从我的联系人中删除. 我想到了上次你也是想要知道你在我心中的位置冒着失去我的风险说要卸载keep来换取微信, 你赢了, 因为我不想错过了解一个有可能是对的人的机会. 争取爱情谈何输赢呢, 爱就付出, 在乎就不想失去. 可是你似乎不惜失去这段关系来换取被认可, 我这才意识到我们真的很不一样. 我不知道以后你还会不会出现, 以什么理由和方式出现, 此时此刻关于你的一切都画上句号.
   跑完十公里, 心里的压抑和不安都通通释放了, 哪怕想不通的也放下了. 当你忧伤时, 穿上跑鞋去跑步吧, 你会被治愈被安抚, 重新散发光芒, 像初升的太阳一样温暖而美好.
</code></pre>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Cathine的跑步日志3--自我发现]]></title>
        <id>https://cathinerunningblog.github.io/post/cathine-de-pao-bu-ri-zhi-3-zi-wo-fa-xian/</id>
        <link href="https://cathinerunningblog.github.io/post/cathine-de-pao-bu-ri-zhi-3-zi-wo-fa-xian/">
        </link>
        <updated>2020-11-20T02:13:11.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<pre><code> 休跑两天后, 小腿和臀部在适当的拉伸和放松后得到一定的恢复. 早上依旧5am醒来, 蹲下穿上跑鞋时, 感觉体内想要跑步的空气在流动. 短短两个月内跑量骤升到150km/month 似乎超出了初跑者的体能范围, 才导致双腿不同部位出现疼痛和不适. 循序渐进提升跑量和配速更为可取. 意识到问题的存在后, 接下来就是调整了. 适当休息不会打乱训练计划, 也不会使跑步热情退却, 而是让身体有足够的时间休息和伤痛部位得以恢复. 
 我经常想人们跑步时都想些什么, 尽管两耳听着音乐或者广播, 心思不尽是集中在听的内容上吧. 我跑步的时候会任由思绪不受控制地飘舞, 小到眼下生活琐事, 大至人生哲理和宇宙变幻, 只要思绪可及, 我都任其畅游, 并享受这种真正的自由和释放. 昨晚睡前躺在床上久久不能入睡, 想到最近和倪夏的交谈, 可谓寡淡没有温度, 面对冷淡如冰的我, 近两个月他每天都定时以信息问候, 哪怕是得不到回复的一句早晚安, 好像只要信息发出去了, 这一天就和我有关了. 对于他的耐心和坚持, 我没有感动, 更多的是一种习惯, 越想越觉得这种联系没有意义, 我忘却了有一天我们可能会见面, 那将是更好认识彼此的机会. 很想发出这样一条信息: 倪夏, 不如算了吧, 结束这种乏味的联系吧. 但是一想到深夜做决定往往会后悔这个魔咒, 我从未打破过, 就打消了念头. 睡吧, 留到明天跑步的时候再想, 我相信会找到答案.
 前3公里跑起来小腿疼痛感还是挺强烈的, 以至于我除了集中精力调整跑姿和速度外就无法思考别的事情了. 天气如夏日, 才跑了十几分钟就汗如雨下. 来到4公里身体似乎适应了这种可以被忽略的疼痛, 我便打开昨晚的问题盒子, 为其寻找答案. 我们认识以来, 我就像一座冰山, 对一个热烈追求者予以极其冰冷的回应. 王小波说过, 生为冰山, 就该淡淡地爱海流, 爱风, 并且在偶然接触式, 全心全意地爱另一块冰山. 可是对方是一座火山呢, 也是时间, 是随着时间流逝想要融化冰山的火山. 我开始反思自己的态度, 抱怨和他交谈乏味的同时又把自己冰封起来, 他每添一分热情我都还以寒气冷却, 遇着别人可能早已撒手转身, 我是在厌倦中期待什么, 又或是在为难考验别人的同时想要得到什么. 或许我在期许他是这个对爱情失去耐心和真诚的寡淡世界里不一样的存在, 或许我急于想知道他是不是那个对的人. 可是我的冷漠可以证明什么, 人的迁就和妥协都会有个限度吧. 
  十公里完成后, 来到洗手间清洗脸部和手臂的汗, 可以清晰地感受到清凉渗进每一寸肌肤,望着镜子里的自己, 是一样的我又是不一样的我. 长跑就像一次发现自己的神奇旅程, 让内心和这个世界紧紧触碰, 是倾听自己内心并予以暖心安慰的机会. 跑步, 让我发现了另一个自己, 一个更美好的自己.
</code></pre>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Cathine的跑步日志2--酸痛的十公里]]></title>
        <id>https://cathinerunningblog.github.io/post/cathine-de-pao-bu-ri-zhi-2-/</id>
        <link href="https://cathinerunningblog.github.io/post/cathine-de-pao-bu-ri-zhi-2-/">
        </link>
        <updated>2020-11-17T01:20:30.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<pre><code> 5am 醒来, 顺手把5:20am的闹铃关了, 生物钟悄悄形成, 身体也慢慢适应了. 打开钢琴曲歌单, 躺在床上一首曲的时间, 回复了Nick的微信就下床了. 这两天我们谈了很多关于如何增肌和维持低体脂率的话题, 他最近为了保持体型进行间接性禁食, 也就是在一段时间内只吃晚餐. 这种有点极端的diet当然不适合我. 但我买了他推荐的蛋白粉补充蛋白质, 巧克力味, 一种会让人快乐的味道. 最近几次跑都感觉腿部肌肉不适, 不是疼痛就是酸胀, 如果从饮食上解释, 大概是缺乏蛋白的原因. 当长时间坚持一项运动时, 身体在探索中会出现不适甚至伤痛, 是一种提示你该作出调整的信号.
    5:50am热身完吃了少许面包就出门了, 耳机里播放的是哥哥Leslie的《春夏秋冬》, 看着还未天亮的窗外, 不由湿了眼眶 . “能同途偶遇在这星球上，燃亮飘渺人生, 我多么够运，无人如你逗留我思潮上,从没再疑问，这个世界好得很...” 多美的词, 多温柔的声音啊. 哥哥, 春夏秋冬, 你若尚在场, 那该多好.思绪不受控制地畅游时, 时间过的特别快, 司机的下车提醒猛然把我拉回当下. 
 放下维他命水, 开启音乐和keep, 今天的歌单大多是周杰伦的歌, 另外有几首自己喜欢的英文歌. 第一公里用时6'07'', 左腿前胫骨还是会疼痛, 但可以忍受, 右腿虽有些沉重, 但没有不适感. 来到第二公里, 右臀酸胀感变得强烈, 我稍微调整抬起和落地的角度和重心, 然而并没有太大的改善, 于是停下来拉伸.再次起跑后, 节奏需要重新调整, 几分钟后又酸胀起来, 跑完三公里我竟萌生了弃跑的念头. 连自己都觉得可笑,曾经轻松跑完21km的我竟然因为腿部一点不适而想要停在三公里处. 时间流逝不会因为你的挣扎而变慢, 4公里5公里就这样累加着. 前两天看到一个跑者的话: i don't stop when I'm tired . I stop when I'm  done. 当下的我在还没完成目标距离时就想停下来, 因为疲惫而想要终止. 那句话在我这顿时失去了共鸣. 随后我尝试刻意忘却愈发沉重的双腿, 说倒简单呢, 臀部的疼痛一直在超越意志占据着你的全身, 释放让其休息的信号. 可是当我想到村上君跑超级马拉松的过程, 我又再一次嘲笑自己的懦弱, 那几乎是突破人类体能极限的挑战啊, 期间没有过放弃的念头, 而是只集中在如何在规定时间内通过一个个关卡.
 亲爱的自己, 想些cheer up的事情吧, 还有好几公里呢. 这时播放的是Ed Sheeran 和 Beyonce合唱的《Perfect》, 我想到了答应夏小姐要在她的婚礼弹奏这首歌送给她. 接着我陷进了对她幸福婚礼的幻想中. 东想想西想想, 10公里跑完了. 真是一次漫长的日常跑, 跑出了第一次晨跑的疲惫和沉重.
  回来路上收到加州朋友Davey的微信, 他最近心悸更严重了. 我对他心脏的问题不是很了解, 但Google过说无法治愈, 哪怕是动手术, 还要靠严格的饮食和生活习惯维持. 身为局外人的我除了感到无力和乐观鼓励你早点做手术, 似乎什么也不能做. 从前你是个在冰场上自由奔跑的曲棍球运动员, 现在因为心脏有事而无法进行剧烈运动, 为你感到可惜, 而可以好好运动的我又有什么理由不坚持呢? 我亲爱的远方朋友, 不要沮丧, 人生本不公, 请你鼓起勇气面对和抵抗. </code></pre>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Cathine的跑步日志1--爱上跑步]]></title>
        <id>https://cathinerunningblog.github.io/post/cathine-de-pao-bu-ri-zhi-1-ai-shang-pao-bu/</id>
        <link href="https://cathinerunningblog.github.io/post/cathine-de-pao-bu-ri-zhi-1-ai-shang-pao-bu/">
        </link>
        <updated>2020-11-15T07:51:13.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<pre><code> 今年10月3日是我开始晨跑的第一天, 早晨6点的街道安静冷清, 假期中人们还在沉睡, 车辆也很少, 我有点得意可以独享这静谧的街景. 步行15分钟来到义乌公园, 打开歌单和keep就开始跑了. 阳光努力从稀薄的雾气中钻出来, 心情也随之爽朗起来. 跑到两公里双腿开始发软,太久不跑了, 呼吸也跟不上, 最后跑了4公里就结束了, 不好也不坏吧, 但是30分钟的有氧还是少了. 回家路上我想, 这么早起来跑段不远的距离,还上气不接下气, 要继续吗?
 现在回想起一个多月前的我, 已经忘记了是怎样克服当初那段艰难的不适期, 期间身体常常有困顿的时候, 晚上没睡好或者身体酸痛没恢复过来, 第二天早晨就起来得很不情愿, 木然躺着盯着天花板, 不如今天休息吧, 可是身体还是对抗着意志动了起来. 系上鞋带站在起跑点上, 一切就不由得自己了. 在经历犹豫和退缩后, 跑步这件事很快就变得纯粹了, 就仅仅是穿上跑鞋, 迈开双腿, 摆动手臂, 一呼一吸, 一公里接着一公里. 我见过很多跑团或者情侣一起跑, 但我更喜欢一个人, 因为我认为跑步应该是一个人的孤独的运动, 步幅和步频都得按照自己的节奏, 很难像逛街吃饭那样找到志同道合的朋友. 当然, 也有很多人认为找到同行者会更容易提升和坚持. 
 从4公里到21公里, 中途跑过多次10和15公里, 也只有短短一个多月的时间, 连我自己都感到十分意外呢. 一开始为了要坚持下来, 很努力地做思想工作, 平息内心的挣扎, 培养意志力, 看很多跑者分享的心得. 而现在, 我是渴望跑, 向往跑, 认真跑, 开心跑呀! 让人兴奋的跑量累积背后是心态的积极逆转, 再也不需要作平衡身心的努力了, 而是只需要用身体迎合内心的热情, 那是跑步带给我的一种由衷的快乐所致. 每次跑完后, 内心都会满满感激自己, 还好当初没有放弃. 跑步和生活中想要坚持抑或放弃的许多事一样, 如果有一天你突然想跑步了, 很正常; 如果有一天你突然不想跑了, 也很正常, 因为人的一生最不缺乏的就是昙花一现的热情和理由充分的放弃.
  自从爱上晨跑后, 我便养成了早起的习惯. 一开始还依赖着闹钟醒来, 甚至在闹铃响后还要闭目酝酿起床的决心, 难怪都说早起需要勇气. 大概一周后, 几乎每天都能在闹铃响之前醒来. 要跑步的日子更是带着迫不及待醒来的心情入睡, 早醒就成了自然而然的事了. 因为有了热爱的事情要做, 睡眠就变得没那么重要了. 是跑步这位挚友把早起朋友带给我, 我当视你如知己, 带你游遍山河湖海. 人生有你, 阳光灿烂. 你好哇, 跑步!
</code></pre>
<p>关于跑步, 我真的有太多想写了...</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hello Gridea]]></title>
        <id>https://cathinerunningblog.github.io/post/hello-gridea/</id>
        <link href="https://cathinerunningblog.github.io/post/hello-gridea/">
        </link>
        <updated>2018-12-11T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
<!-- more -->
<p><a href="https://github.com/getgridea/gridea">Github</a><br>
<a href="https://gridea.dev/">Gridea 主页</a><br>
<a href="http://fehey.com/">示例网站</a></p>
<h2 id="特性">特性👇</h2>
<p>📝  你可以使用最酷的 <strong>Markdown</strong> 语法，进行快速创作</p>
<p>🌉  你可以给文章配上精美的封面图和在文章任意位置插入图片</p>
<p>🏷️  你可以对文章进行标签分组</p>
<p>📋  你可以自定义菜单，甚至可以创建外部链接菜单</p>
<p>💻  你可以在 <strong>Windows</strong>，<strong>MacOS</strong> 或 <strong>Linux</strong> 设备上使用此客户端</p>
<p>🌎  你可以使用 <strong>𝖦𝗂𝗍𝗁𝗎𝖻 𝖯𝖺𝗀𝖾𝗌</strong> 或 <strong>Coding Pages</strong> 向世界展示，未来将支持更多平台</p>
<p>💬  你可以进行简单的配置，接入 <a href="https://github.com/gitalk/gitalk">Gitalk</a> 或 <a href="https://github.com/SukkaW/DisqusJS">DisqusJS</a> 评论系统</p>
<p>🇬🇧  你可以使用<strong>中文简体</strong>或<strong>英语</strong></p>
<p>🌁  你可以任意使用应用内默认主题或任意第三方主题，强大的主题自定义能力</p>
<p>🖥  你可以自定义源文件夹，利用 OneDrive、百度网盘、iCloud、Dropbox 等进行多设备同步</p>
<p>🌱 当然 <strong>Gridea</strong> 还很年轻，有很多不足，但请相信，它会不停向前 🏃</p>
<p>未来，它一定会成为你离不开的伙伴</p>
<p>尽情发挥你的才华吧！</p>
<p>😘 Enjoy~</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>